# SSClash 的简体中文翻译
# 版权所有 (C) 2024-2025 ZeroChaos
# 本文件与软件包遵循相同的许可协议发布。
#
msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

### 菜单字符串 ###

msgid "Configuration"
msgstr "配置"

msgid "Settings"
msgstr "设置"

msgid "Rulesets"
msgstr "规则集"

msgid "Log"
msgstr "日志"

### 通用字符串 ###

msgid "Please wait"
msgstr "请稍候"

msgid "Saving..."
msgstr "保存中..."

msgid "Deleting..."
msgstr "删除中..."

msgid "Creating..."
msgstr "创建中..."

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

msgid "Create"
msgstr "创建"

msgid "Save"
msgstr "保存"

msgid "Delete"
msgstr "删除"

### config.js 模块 ###

msgid "Open Dashboard"
msgstr "打开控制面板"

msgid "Stop Service"
msgstr "停止服务"

msgid "Start Service"
msgstr "启动服务"

msgid "Clash is running"
msgstr "Clash 正在运行"

msgid "Clash stopped"
msgstr "Clash 已停止"

msgid "Clash Configuration"
msgstr "Clash 配置"

msgid "Your current Clash config. When applied, the changes will be saved and the service will be restarted."
msgstr "您当前的 Clash 配置。应用后，更改将被保存且服务将重启。"

msgid "Save & Apply Configuration"
msgstr "保存并应用配置"

msgid "Unable to start and enable service: %s"
msgstr "无法启动并启用服务：%s"

msgid "Unable to stop and disable service: %s"
msgstr "无法停止并禁用服务：%s"

msgid "Popup was blocked. Please allow popups for this site."
msgstr "弹出窗口被拦截。请允许本网站的弹出窗口。"

msgid "Service is not running."
msgstr "服务未运行。"

msgid "Error opening dashboard:"
msgstr "打开控制面板时出错："

msgid "Failed to open dashboard: %s"
msgstr "无法打开控制面板：%s"

msgid "Configuration saved successfully."
msgstr "配置保存成功。"

msgid "Service reloaded successfully."
msgstr "服务重载成功。"

msgid "Unable to save contents: %s"
msgstr "无法保存内容：%s"

### log.js 模块 ###

msgid "--- Log truncated, skipped %d older lines ---"
msgstr "--- 日志已截断，跳过 %d 行旧日志 ---"

msgid "Error executing logread:"
msgstr "执行 logread 时出错："

msgid "Error reading logs: %s"
msgstr "读取日志时出错：%s"

### rulesets.js 模块 ###

msgid "Local Rulesets"
msgstr "本地规则集"

msgid "Create New List"
msgstr "创建新列表"

msgid "Here you can manage local lists for use in rule-providers. Example usage in your config.yaml: type: file, format: text, path: ./lst/your-list.txt"
msgstr "您可以在此管理用于 rule-providers 的本地列表。在 config.yaml 中的使用示例：type: file, format: text, path: ./lst/your-list.txt"

msgid "Editor not initialized."
msgstr "编辑器未初始化。"

msgid "List \"%s\" saved successfully."
msgstr "列表“%s”保存成功。"

msgid "Failed to save list \"%s\": %s"
msgstr "无法保存列表“%s”：%s"

msgid "Delete Ruleset"
msgstr "删除规则集"

msgid "Are you sure you want to delete the list \"%s\"? This action cannot be undone."
msgstr "确定要删除列表“%s”吗？此操作无法撤销。"

msgid "List \"%s\" has been deleted."
msgstr "列表“%s”已删除。"

msgid "Failed to delete list \"%s\": %s"
msgstr "无法删除列表“%s”：%s"

msgid "Create New Ruleset"
msgstr "创建新规则集"

msgid "e.g., my-custom-list"
msgstr "例如，my-custom-list"

msgid "Invalid name. Only letters, numbers, underscores, and hyphens are allowed."
msgstr "名称无效。仅允许字母、数字、下划线和连字符。"

msgid "List Name"
msgstr "列表名称"

msgid "New list \"%s\" created."
msgstr "新列表“%s”已创建。"

msgid "Failed to create list: %s"
msgstr "无法创建列表：%s"

msgid "Cannot read ruleset directory: %s"
msgstr "无法读取规则集目录：%s"

msgid "A list with this name already exists."
msgstr "同名列表已存在。"

### settings.js 模块 ###

msgid "WAN Interfaces"
msgstr "WAN 接口"

msgid "Ethernet Interfaces"
msgstr "以太网接口"

msgid "WiFi Interfaces"
msgstr "WiFi 接口"

msgid "USB Interfaces"
msgstr "USB 接口"

msgid "VPN Interfaces"
msgstr "VPN 接口"

msgid "Virtual Interfaces"
msgstr "虚拟接口"

msgid "Other Interfaces"
msgstr "其他接口"

msgid "Mihomo Kernel Management"
msgstr "Mihomo 内核管理"

msgid "Download and manage the Mihomo (Clash Meta) kernel binary."
msgstr "下载并管理 Mihomo（Clash Meta）内核二进制文件。"

msgid "Interface Processing Mode"
msgstr "接口处理模式"

msgid "Choose how to handle network interfaces for proxy processing."
msgstr "选择如何处理用于代理的网络接口。"

msgid "Automatic Interface Detection"
msgstr "接口自动检测"

msgid "Additional Settings"
msgstr "附加设置"

msgid "Exclude Mode (Universal approach)"
msgstr "排除模式（通用方式）"

msgid "Process traffic from ALL interfaces except selected ones. Automatically detects and excludes WAN. Recommended for most users."
msgstr "处理所有接口的流量，除了所选接口。自动检测并排除 WAN。推荐大多数用户使用。"

msgid "Explicit Mode (Precise control)"
msgstr "显式模式（精确控制）"

msgid "Process traffic ONLY from selected interfaces. More secure but requires manual configuration. Recommended for advanced users."
msgstr "仅处理所选接口的流量。更安全但需要手动配置。推荐高级用户使用。"

msgid "Automatically detect LAN bridge interface"
msgstr "自动检测 LAN 桥接接口"

msgid "When enabled, automatically finds the main LAN bridge. Disable to manually select specific interfaces."
msgstr "启用时，自动查找主 LAN 桥接。禁用可手动选择特定接口。"

msgid "Automatically detect WAN interface"
msgstr "自动检测 WAN 接口"

msgid "When enabled, automatically detects and excludes WAN interface. Disable to manually select interfaces to exclude."
msgstr "启用时，自动检测并排除 WAN 接口。禁用可手动选择要排除的接口。"

msgid "Select interfaces to process"
msgstr "选择要处理的接口"

msgid "Traffic from these interfaces will be processed by the proxy."
msgstr "这些接口的流量将由代理处理。"

msgid "Select interfaces to exclude"
msgstr "选择要排除的接口"

msgid "Traffic from these interfaces will bypass the proxy (direct routing)."
msgstr "这些接口的流量将绕过代理（直接路由）。"

msgid "Block QUIC traffic (UDP port 443)"
msgstr "阻止 QUIC 流量（UDP 端口 443）"

msgid "When enabled, blocks QUIC traffic on UDP port 443. This can improve proxy effectiveness for some services like YouTube."
msgstr "启用时，阻止 UDP 端口 443 上的 QUIC 流量。这可以提高某些服务（如 YouTube）的代理效果。"

msgid "Kernel Status"
msgstr "内核状态"

msgid "Installed"
msgstr "已安装"

msgid "Not Installed"
msgstr "未安装"

msgid "Version"
msgstr "版本"

msgid "System Architecture"
msgstr "系统架构"

msgid "Latest Available"
msgstr "最新可用"

msgid "Update Available"
msgstr "有可用更新"

msgid "Kernel is up to date"
msgstr "内核已是最新版本"

msgid "Mihomo kernel binary not found"
msgstr "未找到 Mihomo 内核二进制文件"

msgid "Failed to check latest version"
msgstr "无法检查最新版本"

msgid "Error checking status"
msgstr "检查状态时出错"

msgid "Mihomo (version detected)"
msgstr "Mihomo（已检测版本）"

msgid "Installed (%dMB)"
msgstr "已安装（%dMB）"

msgid "Download Latest Kernel"
msgstr "下载最新内核"

msgid "Download Update"
msgstr "下载更新"

msgid "Reinstall Kernel"
msgstr "重新安装内核"

msgid "Downloading..."
msgstr "下载中..."

msgid "Checking..."
msgstr "检查中..."

msgid "Refresh Status"
msgstr "刷新状态"

msgid "Restart Service"
msgstr "重启服务"

msgid "Save Settings"
msgstr "保存设置"

msgid "Clear All Interfaces"
msgstr "清除所有接口选择"

msgid "Mode: Explicit (process only selected)"
msgstr "模式：显式（仅处理所选）"

msgid "Mode: Exclude (process all except selected)"
msgstr "模式：排除（处理所有除所选外）"

msgid "Auto-detected LAN: %s ✓"
msgstr "自动检测到的 LAN：%s ✓"

msgid "Auto-detected WAN: %s ✓"
msgstr "自动检测到的 WAN：%s ✓"

msgid "Manual selection: %s"
msgstr "手动选择：%s"

msgid "Manual exclusions: %s"
msgstr "手动排除：%s"

msgid "No interfaces configured"
msgstr "未配置接口"

msgid "No exclusions configured"
msgstr "未配置排除项"

msgid "Available LAN bridge: %s"
msgstr "可用的 LAN 桥接：%s"

msgid "No LAN bridge detected"
msgstr "未检测到 LAN 桥接"

msgid "Available WAN interface: %s"
msgstr "可用的 WAN 接口：%s"

msgid "No WAN interface detected"
msgstr "未检测到 WAN 接口"

msgid "Settings saved. Please restart the Clash service for changes to take effect."
msgstr "设置已保存。请重启 Clash 服务使更改生效。"

msgid "Failed to save settings: %s"
msgstr "无法保存设置：%s"

msgid "Clash service restarted successfully."
msgstr "Clash 服务已成功重启。"

msgid "Failed to restart Clash service: %s"
msgstr "无法重启 Clash 服务：%s"

msgid "Downloading mihomo kernel..."
msgstr "正在下载 mihomo 内核..."

msgid "Mihomo kernel downloaded and installed successfully!"
msgstr "Mihomo 内核已成功下载并安装！"

msgid "Failed to download mihomo kernel: %s"
msgstr "无法下载 mihomo 内核：%s"

msgid "Failed to get release information"
msgstr "无法获取发布信息"

msgid "No binary found for architecture: %s"
msgstr "未找到适用于该架构的二进制文件：%s"

msgid "HTTP %d: %s"
msgstr "HTTP %d：%s"

msgid "Latest release is a pre-release"
msgstr "最新发布版本是预发布版"

msgid "Download failed"
msgstr "下载失败"

msgid "Extraction failed"
msgstr "解压失败"

msgid "Failed to read /sys/class/net:"
msgstr "无法读取 /sys/class/net："

msgid "Failed to execute ip link:"
msgstr "无法执行 ip link："

msgid "LuCI network API not available:"
msgstr "LuCI 网络 API 不可用："

msgid "LuCI network.getNetworks() not available:"
msgstr "LuCI network.getNetworks() 不可用："

msgid "No network interfaces found on this system"
msgstr "本系统未找到网络接口"

msgid "UCI network detection failed, using fallback:"
msgstr "UCI 网络检测失败，使用备用方法："

msgid "Failed to detect LAN bridge via ip command:"
msgstr "通过 ip 命令无法检测 LAN 桥接："

msgid "Failed to detect LAN bridge:"
msgstr "无法检测 LAN 桥接："

msgid "UCI WAN detection failed, using fallback:"
msgstr "UCI WAN 检测失败，使用备用方法："

msgid "Failed to read route table:"
msgstr "无法读取路由表："

msgid "Failed to detect WAN interface:"
msgstr "无法检测 WAN 接口："

msgid "Failed to detect architecture:"
msgstr "无法检测架构："

msgid "Failed to get latest release:"
msgstr "无法获取最新发布版本："

msgid "Failed to update kernel status:"
msgstr "无法更新内核状态："

msgid "Failed to update interface checkboxes:"
msgstr "无法更新接口复选框："

msgid "Failed to update auto detect settings:"
msgstr "无法更新自动检测设置："

msgid "Failed to detect interfaces:"
msgstr "无法检测接口："

msgid "Failed to re-detect interfaces:"
msgstr "无法重新检测接口："

msgid "Failed to uncheck detected %s interface:"
msgstr "无法取消选中已检测的 %s 接口："

msgid "Restart Clash service after installing or updating the kernel"
msgstr "安装或更新内核后请重启 Clash 服务"

msgid "Restart Clash service after saving changes"
msgstr "保存更改后请重启 Clash 服务"

msgid "AUTO"
msgstr "自动"
